抗爭模式既反思

推

Push

Pish

Pish ah

Push ah

外國示威行動會有一連串破壞+佔據封路
（再激烈d就唔講住）
佢地失敗都要令政府少塊肉
咁政府先會怕你下一次再搞示威/罷工
一次唔驚就黎多幾次
搞到政府拉人又拉唔完 又怕佢地更激烈有傷亡入政府數

但係香港人仲仍然會開路比警車入
第二朝會幫忙清理垃圾做分類...
而且香港人太在意形象有時又太偽君子
對激進行為有潔癖同反感 會切割 怕被指責暴力
偏偏警隊防暴裝備防火防氣體防刀割
有趣既係港人仲要怕會影響其他唔參與示威既市民
收窄自己示威影響力同規模 又拖到自己人解散
警察過份武力係其他國家早就已經比人綁住遊街示眾

面對傳媒方面
政府對你講廢話 你就應該講返廢話指責返
政府唔講道理 自己都唔需要講道理
可以試下嘲笑政府論點同反駁得更到位
面對傳媒係要煽動更多人相信同加入己方
令到人對政府反感 輪流發言又叫口號係多餘

依d都係香港同其他國家既分別
有d位係香港可能唔適合
但係三罷去搞白痴公民活動我就諗唔明
而且三罷亦都唔團結 或者應該話係規模唔大
人地三罷儲定糧係屋企 條街冷清清
或者三罷號召群眾做升級行動

唉 不過有太多方面唔同好難參考比較
基本上而家肯一齊留守衝下已經好多進步
不過肯留低同幫手既人太少 個個都食花生

仲有政府出新聞稿hea回應
示威者應該同樣方式出返聲明hea返佢
兩者應該係對等直到政府真係有誠意唔係玩野

所以其實政府愈強硬 愈無賴
人民就會愈進化
某程度上依家呢一刻係進化到外國個種既過程
同埋我有預感我地會進化到去對抗到差佬得黎
又可以減低暴力程度 例如已經有人講洗潔精同雞(臭)蛋

三罷方面 香港人奴性太重 罷唔到工 講真 好多工都可以罷啦 飲食呀 office work 呀呢d 淨係癱瘓到金融業 對香港已經影響好大

唔一定
已經有人開post話雞蛋觀感唔好 市民會覺得浪費食物唔認真 影響民意
又有人整道歉信比市民
又有人話包圍癱瘓冇用 因為唔夠警隊黎

都係個句
我認為香港人示威不但想降低武力程度 自斷一臂
又要顧及形象同民意 再斷一臂
仲要吸引中立派支持 又搞公民活動 其實係反智
本來就有一定既民意基礎支持緊自己 但係唔放鬆手腳去做 令自己士氣人數流失 比時間政府背後協商好
有最簡單直接方法唔用 死都要拎貞節牌坊
諗埋d冇影響力既行動妄想比到壓力政府 妄想政府會聽你訴求 妄想國際助力係主要解決方法

甚至眼前未做好就諗選票 諗g20
覺得今次可以令建制票債票償 重掌立法會過半數
覺得美中談判會幫到手 可以再向國際發聲
會唔會諗得太簡單 太天真 太唔政治現實？
建制本身有一定固定票源 又有政府幫助
你泛民自己歷史都有投錯票 有人轉建制
有人放棄主席 仲成日互相界票 唔比新人上位
老屎忽又唔提點 成日由佢地做on9野
國際外交政治更加黑暗複雜就唔多講
更嚴重者
擔心什麼行動升級政府會更加不妥協
擔心破壞經濟會令市民不滿
又有人想袋住先去救義士
忘記了流血犧牲既初衷 不撤不散
仲天真話之後政府都唔可能重推

所以
去返開頭
拖延緩後 冇利用人數留守升級先係對我地不利
流言四起 目標開始不集中 每個人堅持程度唔同
每拖一日 政府團隊都多一日做應對
唉